究竟周慕雲係吳哥窟講咗啲咩

有日係random 既廣東話歌playlist聽到首偷情歌，係吳雨霏唱，叫吳哥窟，填詞人係林若寧。其實首歌唔係話特別好聽，但係呢句歌詞令人諗起將心聲安葬係吳哥窟既周慕雲。

巴打好耐冇出旅行遊記

寫作練習又好，吟吟噚噚又好，總之係個短篇遊記。長篇可以睇返以前啲post。

在墨西哥尋找墨西哥女郎和大隻牛

有冇人同我一樣鐘意返大陸旅行

以色列跟約旦都不過聖誕節

去印度係咪一定會肚痾？

星期日，去咗一個好多印印既地方

2017年，可能已經無意中影低咗新疆既最後一面

早排開多咗個ig用嚟鳩噏下，隨便寫下野，不過唔係成日更新，有興趣可以睇下
little.bit.c.h

去得柬埔寨，其實都係去睇吳哥窟，Angkor Wat，Angkor 係寺廟，wat係城市，所以佢係寺廟之城。可能有啲人未去過吳哥窟，就真係以為係個窟。其實吳哥窟係一個好撚大既地方，分咗大中小三圈，最多人識既就應該係嗰幾碌粟米頭。

吳哥窟既入場券分一，三，七日，持票可以同日無限岀入，如果你係買聽日既飛，買飛當日黃昏你係可以入閘上巴肯山睇日落。
日落既背後係多人到仆街既觀景台。

有人話，巴肯山既日落係最美既日落。消失係森林之中既鹹蛋黃，係另一種寂靜。
面對可有可無既感情，面對可有可無既工作，面對可有可無既人，面對可無既自己。尋找自己係一個孤獨既旅程，思考係痛苦的，不停否定其他人既價值觀，甚至否定自己，諗自己應該做既嘢，應該行既路，感覺大概就好似用隻手伸入個腦入面，試圖係一督漿糊入面搵返個跌咗落去既一蚊銀，即使搵到，都成手杰撻撻。
呢幾年嚟，感覺上做咗好多錯誤既決定，儘管當時認為係正確，即使可以重來，結果都係一樣，因為你既意識思想其實並冇改變，諗重頭嚟過，不如諗下以後你會點諗依家既自己。

好掛住蘇麗珍 好想見返佢

十七八歲既時候睇花樣年華覺得好撚悶，點解兩條友咁撚咪磨，偷情偷得咁文雅，要扑就快撚啲。
當你年少無包袱既時候，愛情係好簡單既一件事。其實即使你老咗，愛情都一樣簡單，如果你唔放咁多考量入去。不過呢個係好天真既諗法，只有兩個獨立有自己生活，照顧到自己既人先可以互相扶持。愛情係奢侈品，冇咗你唔會死，但可能會覺得孤獨，孤獨唔會死，寂寞都唔會死，只係怕寂寞先會令人發狂瘋癲，最後做咗好多傻事，比死更難受。所以要用偷嚟既愛情，偷來既一通電話，一次偶遇，舒緩勒得太緊既靈魂，濕潤一下枯乾既心靈。
當你發現原來十年係好短既時候，重新睇咗一次花樣年華，都係覺得佢地好撚扭扭擰擰，只係明白多咗佢哋身上既寂寞同枷鎖。

“如果有多張船飛，你會唔會同我一齊走？”
呢個世界冇如果，所有用如果開始既故事都係悲傷的，只有後悔，先希望有如果。
寂寞會互相吸引，唔係因為萬有引力，係因為相似既人會互相明白。

人若變記憶便迷人

空虛，其實就係心靈既空洞。有人受過太深既傷，唔敢再愛，有人從來未愛過，唔識得分點樣係愛，強求自己要愛得不悔。種種原因不停刺穿內心，所以會想填補。可能係防備，又可能係逃避，內心空虛既人，唔識點樣同人建立一段心靈上親蜜既關係，無論係親人，朋友，定係情人。一段關係需要承載既能力，承載其他人對你既感情，呢個空處穿洞既狀態就好似用筲箕去裝水一樣，兜兜轉轉，倒到一地都係水，成腳濕哂。
當你開始形容唔到呢種感受，只可以用自己既心思情緒去承載，咁就係孤獨。孤獨係一個過程，而唔係單指一個時刻。孤獨既人像雪山，片片既雪花，片片既思維，片片既沉重，堆疊起綿密既積雪，沒冇任何聲音，絲紋不動。孤獨既顯現就好似雪崩，原本既雪山係寧靜，係無語，無聲，直到落下最後一片雪花，故人既一聲輕呼，輕微既震動，卻引起堆積咗好耐既積雪崩塌，一瀉而下，將你吞沒殆盡。
咁講好似有啲抽象，其他人亦唔會明白你既感受，嗰種感覺，大概好似年輕的你唔會明白點解啲啊叔會自己一個食飯飲啤酒。等到你有日四十歲，人生過咗一半，可能已經生兒育女，又可能孑然孤身，某日放咗工，你已經俾一日既工作同人事搞到心鳩俱疲，諗起以前錯過既人和事，岀賣過既夢想，放棄過既愛情，冷落過既朋友🚬你發現可以同你分享共同回憶既人已經一隻手指都數得哂。

你可以做既就只有自己同自己講，然後埋葬係一處對方永遠都搵唔到既山旮旯地方。

太早入黎留名

柬埔寨係一個又曬，又熱到仆街既地方。去完返嚟，你會變成一塊Brownie。

第一晚去到hostel，食既係一個奇怪既薯屌拼煎強碟頭飯。

當其時既小賤人仲係一個認真既人，一路食飯，一路睇緊吳哥窟既資料。
可能一個人食飯顯得有啲寂寞，一個三十零歲既荷蘭女人問小賤人去唔去天台同佢哋一齊飲酒。

七，八年前既柬蒲寨啲嘢好平，一支威士忌都只係六蚊美金。
認識咗英國既女大學生，澳洲既沖浪男孩，丹麥既紋身獄卒，德國既自由記者，戰鬥民族既性感尤物。
飲到醉醉地，荷蘭女人俾咗佢既紋身小賤人睇。
咩意思已經唔記得咗，不過好記得佢話:You are lonely. Don’t think too much. You only live once.

人一世物一世，咩都試吓，但呢個只係用嚟氹人落壘既理由，人應該做自己鍾意既事，想做既事同需要做既事，而唔係乜鳩未做過都去做吓。

丹麥既阿叔見到俄羅斯既囡囡，應該有啲鳩趷，於是乎想搵佢飲酒，諗住可以借醉行兇。

佢為咗提高成功率同營造友善既氣氛，佢拉咗小賤人一齊去，可能佢覺得呢個Fucking Chinese柒下柒下，冇乜殺傷力，人哋唔會覺得佢有咩企圖。三個人飲咗一支威士忌，丹麥佬同賤人飲咗半支，戰鬥民族飲咗半支，相信結果大家都知道。囡囡面不紅，耳不熱，話要返房沖涼瞓覺，話聽日要睇日出。
第一晚就醉到訓撚咗係天台，連hostel既床位都蝕埋。好心既英國妹妹幫小賤人冚返塊布，免得陳屍荒野。
第二日，佢話:有人係隔離扑嘢，你知唔知？
Shit, 錯過咗live。
正如呢個post都唔係live。

遊吳哥窟得三種方法，行路，踩單車同埋包架tuktuk，冇記錯都要十幾廿蚊包一日，最抵屌，梗係喺hostel湊人頭。丹麥睇嚟冇俾前一日既失敗打擊到佢既自信。
兩條麻甩佬同英國妹，係大家分別之前一齊去咗最外圈既寺廟。

寺廟入面好多佛像係冇咗個頭，有啲係打仗既時候俾人搶咗，更多既係俾自己人偷咗去賣。

係寺廟入面你會見到好多有細路仔，佢地見到遊客就講: one dollar。其實想俾都幫唔到咁多。網上有啲傻鳩話，直接俾錢唔好，可以買文具代表。屌，心諗你係咪玩鳩佢，書都冇撚得讀你俾鉛筆佢做乜鳩。買吓糖俾佢哋食好撚過，起碼甜過。

係吳哥窟，有一幅畫係一定會見到。係關於一個印度神話，Churning of the Ocean of Milk，譯做攪拌乳海，或者乳海翻騰。依家佛教係柬埔寨既官方宗教，九成半既人都係信佛。但係吳哥窟係世界上最大既印度教寺廟群落。“印度神話中，神祇也有生老病死，眾神一直被這個問題所困擾。而眾神所居住的宇宙中心，最高山須彌山四周被宇宙海乳海所包圍，乳海中蘊藏著可讓眾神長生不老的甘露。
善神（提婆）們和惡神（阿修羅）們在一次激烈的爭執後，約定一同攪拌乳海，取得長生不老的甘露，然後均分。毗濕奴讓大家把草藥投入乳海；以須彌山作為攪海的杵；毗濕奴自己化身為巨龜俱利摩沉入海底，作為承托攪杵的支點承受攪杵的重量；以巨蛇那伽（一說是龍王婆蘇吉（Vasuki））的身體，作為纏繞在須彌山上攪杵的攪繩。九十二個阿修羅持蛇頭，八十八個提婆持蛇尾，以輪流撥動巨蛇身體的方式，一起攪拌乳海。
經過千年的攪拌，在乳海翻騰的過程中，各種新的生命和寶物隨之誕生，最後被眾神瓜分。其中包括一隻香潔牝牛、谷酒女神沃魯尼（Varuṇī）、樂園大香樹、成為因陀羅坐騎的三頭神象（Airavata）、成為毗濕奴妻子的吉祥天女、魚、蝦、鱷魚、龍、蛇、龜等。靠近須彌山的生命，則因海水攪拌的劇烈而紛紛死亡。而巨蛇也因忍受不了翻攪的疼痛而口吐大量毒液。這毒液足以毀滅三界，情勢危急。於是眾神向濕婆求助。濕婆不忍眾生受苦，只得硬生生將毒液吞入口中。而濕婆的妻子雪山女神扼住了濕婆的喉嚨，阻止了毒液進入濕婆的身體。最終三界得以保存，但是濕婆的喉嚨被毒液灼成了青紫色，因此濕婆又被稱為青喉者（Nīlakaṇṭha）。
最後，甘露終於出現了，卻出現在靠近阿修羅的這一邊，被意圖獨占的阿修羅率先搶走。阿修羅剛要飲用，毗濕奴擔心阿修羅喝了甘露後對諸善神不利，於是將乳海濺起的浪花化成無數飛天女神。這些飛天仙女有著曼妙的姿態，美麗的服飾，赤裸著上身，赤腳跳著誘人的舞蹈。阿修羅們看得魂不守舍，忘記了手中的甘露，提婆們趁機奪回甘露，一一服用，獲得了長生不老。
一個神志較為清醒的阿修羅羅睺眼看甘露要被善神們喝完，於是偷偷變化成善神的模樣，混在隊中喝了一口甘露。他的行為被日神和月神發現，馬上報告給毗濕奴。毗濕奴在甘露尚未經過羅睺喉嚨的時候，將羅睺的頭砍下。羅睺的身體馬上死去，但他的頭因喝過甘露得以長生不死。羅睺的頭知道是日神蘇利耶和月神（Candra）打的小報告，害他功虧一簣，為了報仇，他一直追著日神和月神。偶爾追上，就把日神和月神吞食入口中，造成日蝕和月蝕。而當日月從他沒有身體敞開的喉嚨跑出來時，蝕便完結。”by 維基。

我去柬埔寨係同兩個fd加埋3個人去，可能本身有伴加上行程都趕，住Hostel住到屌出聲

兩個人一消失 謠言便得不到証實
只得幽暗的晚空記得~

究竟吳哥窟個夜晚係未一粒星都睇唔到呢？

又好似真係冇乜

每次睇你遊記，就好似填滿緊我消失咗嘅夢一樣。曾經有一次係澳洲藍山嘅旅游巴士上面，坐喺前面嘅一個年輕亞洲女人轉過頭用英文問我，打算去咩景點先。

唔知以前嘅我係唔係英文差，定我唔明佢口音，佢下一句再用國語問我，我話隨心、冇計劃過點行。藍山好大，有好多個景點，但唔知點解，我哋係好多地方不約而同遇返，甚至離開行去火車站嘅一段路都重遇。

可惜我，以前係個唔識同女人相處嘅人。

小賤人既profile pic係一隻唐狗，其實佢係一隻流浪狗。呢隻流浪狗係劍聖寺發現，唔知係咪因為有浸狗公除，佢跟咗賤人一日。呢隻狗原來係呢度既地膽，聽tuktuk車司機講，佢住係呢度，每日日落時分就會走上廟睇日落。唔知點解，硬係覺得佢神情哀傷，鍾意自己一個睇日落既，大概都係一個懂得欣賞淒美既傷心人，傷心狗。當日佢同小賤人都唔係alone，亦唔lonely，未到完全日落，佢頭也不會，尾也不搖，離開了。其實隻狗依家可能已經死咗，但小賤人仲好記得佢。係生命中岀現過既人同事，會無意中係記憶既河流留低一個淡淡既印象。當佢係你生完既呢一段時間內永遠唔褪色，就永遠受唔受時間限制，你可以感受既時間，生命未完，都可以算得上係永遠。

英國妹同丹麥佬離開之後，變返一個人既旅行。叫咗hostel既tuktuk車司機帶佢去平時啲柬埔寨人hea既地方。
呢個地方其實都唔知叫乜名，只係一個搭咗好多棚既湖邊。其實應該就係啲水上人家住既地方，同大澳有啲相似，係簡陋啲，垃圾多啲。
隔離有啲賣熟食既檔口，你可以買條燒魚，竹筒飯，加多支Angkor Beer，望住平靜既湖邊坐一個下就。

都可以買吓啲小食送啤酒。

其實啲蟲冇想像中咁難食，反正啲蓮蓬令人卻步，屌佢老味又諗起蓮蓬lin

D 蓮蓬 整熟就咁一粒粒搣黎食?

Live左
清啲用字有種莫名衰傷感

就咁搣岀嚟生啪

湖上面有真正既漂流教室

司機話依家柬埔寨好過以前，多咗人可以讀書識字，佢以前係一個和尚，只有係廟先會有人教佢哋基本既英文同起屋既方法。
好多寺廟入面都會有一個咁既記念碑，入面既全部都係赤柬時期被屠殺既人民。司機話佢既全部親人都係嗰時死哂，呢一段係所有柬埔寨人錐心既回憶，唔敢隨便提起，因為每次想起都會痛到淌血。
佢話自己依家好窮，但自己好快樂，因為有家人，有朋友，仲可以每日都見到佢哋。
生命係美好，但好黑暗。世界需要美好既事物，美好既事物可以令你忘卻傷痛，唔代表傷痛唔係度，只係等你知道，你既世界唔係只有黑暗。人要搵返生命入面美好既事物，令人開心既事，感受一下生存緊既熱到同心跳感覺。

夜晚，司機問小賤人去唔去佢屋企，同佢朋友一齊食晚飯。

司機住既係一間木屋，佢話幫hostel打工之前做過和尚。簡單既木屋，唔知點解會有一套殘舊既音響係門口。去到既時候，司機既朋友已經係度搖滾緊。

佢哋食飯只係屋前面一塊空地，放哂啲嘢係張大枱，坐上去食。所謂既放哂啲嘢，只係一兜白飯同一隻瘦到得返皮既雞。而呢隻雞係司機屋企僅餘既雞。小賤人覺得好撚唔好意思，因為好似連佢地唔捨得食既雞都拎埋。但係如果俾錢司機，咁係對佢熱情好客既侮辱。於是，小賤人買咗兩箱既Angkor beer同佢哋一齊飲。
醉醉地既小賤人同大家搭住膊頭圍住跳舞，土炮既party係酒精同Cambodian pop remix 之間進行。

當個天黑到只淨下小木屋既一盞孤燈，司機話: I drive you to hostel。
當刻驚醒，司機飲得唔比賤人少。係路燈都冇既鄉郊小路，酒精過後血管擴張感受到既涼意，將所有醉意都驅走。
第一次有驚返唔到屋企既感覺。

不安

唔知係酒精既反作用，定係瘋狂駕駛既驚魂未定。返到hostel眼光光瞓唔撚著。與其徹夜無眠，不如早啲去睇日岀。

要睇吳哥窟既日岀，你四點鐘好岀發，唔係柬埔寨既太陽特別早升起，而係好撚柒多人。坐到水池既最前嗰排，黑到手指都見唔撚到，飲住有渣既咖啡，等天光，終於都望到嗰幾碌粟米慢慢係水面岀現。其實又冇話值唔值得睇，只係小賤人鍾意等待睇日出既時間。日岀度度都差唔多，太陽每日都會升起，只係日岀既時間流逝得特別明顯，容易感受生命既流動。

如果唔夠早霸定個頭位，你唔止望到粟米頭，仲有好撚多人頭。

睇完日岀既疲倦突然襲來，搵咗處冇人既角落恰眼瞓突然有啲毛毛既感覺，原來係廟入面既貓痴埋腳邊一齊瞓。
又幾撚識嘆。

旅程可以無結局，現實可以荒謬過電影，生命可以無意義，人生可以無目標。六，七年前想睇下其他人生活既地方，揹起背囊，然後去咗好多地方，從自己生活得厭倦既地方，去其他人活厭既地方。
永遠覺得有其他更好既地方，更好既人，定不下來既其實係人心。當時間過去，記得既又有幾多，大概只剩下一個印象。依家大概需要重新體驗下活膩了既地方，stuck in my life就由佢塞住係度，即使意識精神停留，生命時間還是流動的。六，七年後，得著又係乜嘢，失落又係乜嘢。每個人都有閪迷既時間，唔上唔落，唔知自己每日做緊乜鳩，聆聽自己心聲既時候只有夜晚瞓唔著，回憶起陳年舊事既日子，思考人生荒謬的盡頭。

周慕雲係吳哥窟講咗啲咩無人知道，佢要埋葬既係過咗去既甜蜜同痛苦，岩洞變成回憶既墳墓，輕聲既耳語，刻寫係心底既墓誌銘，豎立一塊墓碑，再變成一堆頹垣，直至化成塵埃。

送首歌俾睇到最後既讀者，因為知道有啲人由幾年前已經開始睇小賤人既遊記。幾年前，當世界仲未咁紛亂既時候，叫春既詩文，顯得無病呻吟，但當生命不停墜落，思緒不停下沉，又好似一切都毫無意義，亦都無從說起。
偶然聽到呢隻歌，會不斷重複，好撚嘮叨，好撚囉嗦，𠲖𠲖吟吟訴說自己平淡又沉重既故事。

我知道 那些夏天就像青春一樣回不來
代替夢想的 也只能是勉為其難
我知道 吹過的牛逼也會隨青春一笑了之
讓我困在城市裡 紀念你
我知道 那些夏天就像你一樣回不來
我已不會再對誰 滿懷期待
我知道 這個世界每天都有太多遺憾
所以 你好 再見

完。

唉

今次咁快完

每次睇你既遊記, 行文都令我好治癒